九西同時補選兩席益建制

府再出手就劉小麗宣誓風波提出司法覆核，極可能令九西選區同時有兩個議席出缺。有建制派不諱言，港府很大機會一次過在明年暑假補選，而由於多於一個議席出缺時，補選會以比例代表制方式分勝負，換言之，其中一席絕大機會落入建制派手中。

鄭泳舜

傳葉傲冬出選根據今年9月的立法會換屆選舉結果，建制派總得票約為10.2萬多票，非建制派則有近16萬票。若劉小麗成功保住議員資格，港府只就青政游蕙禎的議席補選，在單議席單票制下，非建制派取回議席的機會頗高，但是如果同時補選兩席，非建制選票分薄下，難以全取兩席。

不過建制派何君堯昨斷言，估計除青政梁頌恆和游蕙禎外，還會有8名民主派議員因宣誓問題被取消資格。因為他相信梁、游案會於明年初在終院完成審判，屆時此案會成判案標準，繼而令多個議席有出缺。

該建制派人士續指，若九西有兩席同時補選，建制就有機會取得其中一席，盛傳工聯會有意派出立會前議員王國興參選，而民建聯則盛傳有意派出葉傲冬和鄭泳舜參選，相信會協調出一人參選。

當中由王國興出選機會較高，雖然工聯會在九西缺乏樁腳，但因建制派希望屬「重炮」型人物的王能返回議會，而鄭、葉兩人則遜在知名度不及王。

■記者呂浩然

關原之戰

對毛利家的處分開始來

之前成班人話劉小麗 泛民果堆 無事

結果一步一步推

過班打手收錢引導民意當然話無事

屌出錯台